【11.2 港島衝突】20歲青年涉藏兩士巴拿 證據不足獲撤控兼贏訟費

2019年11月2日於港島區多處有人發起集會，20歲無業男子當日涉於銅鑼灣一帶攜有兩支士巴拿，早前被控1項管有適合作非法用途的工具罪。案件今（3日）於東區裁判法院再提訊，由於證據不足，控方申請撤銷控罪，但反對被告的訟費申請，指被告攜有自製盾牌、屬自招嫌疑。辯方反駁，控方所指的盾牌只是一個鐵盤；裁判官最終批准訟費申請。

被告顏偉濠（20歲）早前被控1項管有適合作非法用途的工具罪。控罪指，被告於2019年11月2日，在銅鑼灣堅拿道西10號冠景樓外管有適合作非法用途的工具，即兩支士巴拿。

控方今申請撤銷控罪，指現時證據未能符合定罪的最低要求，獲裁判官批准申請。

辯方提出訟費申請，惟遭控方反對。控方指被告當日除了攜有兩支士巴拿外，更帶有頭盔及1面自製盾牌，而當日案發地點附近有示威衝突，形容被告當日自招嫌疑。

辯方反駁，控方所指控的兩枝士巴拿只有手掌大小，而且厚度較薄，平常可以用作組裝模型，而控方所指的盾牌只是一個鐵盤，兩者都不是專用作犯罪的工具，裁判官最終批准被告的訟費申請。

仆街真係屈得就屈

跟住班狗又上訴

裁判官係邊個，終於有個正常

手掌咁大既士巴拿

屌你班黑警同律政司真係亂鳩咁告

鍵盤當盾牌咁紙皮都可以當condom啦

唔關事, 係控方撤控
唔關個官事

可能唔撤的話個官照入

其實係啲濕鳩檢控官格硬嚟

「自招嫌疑」算唔算現代莫須有

呢個官係邊個

肯比訟費算有丁點良心

辯方律師做到野 記住claim 返律師費

單真係Keyboard fighter

好撚野
真係屈得就屈

原來先手掌咁大支

手掌咁大支，緊係唔係拎去扑人。
但非法用途有好多種，我估控方原意係想話佢拎士巴拿拆野。